% !TEX program = xelatex
% !BIB program = bibtex
\documentclass[a4paper, 12pt, oneside, oldfontcommands]{memoir}
\setulmarginsandblock{5em}{8em}{*}
\setlrmarginsandblock{7em}{7em}{*}

\usepackage{bookstyle_exp}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{tcolorbox, hologo}

\pagestyle{plain}

\checkandfixthelayout
\nonstopmode

\declaretheoremstyle[
	headfont=\bfseries,
	headpunct={\ :},
	postheadspace={7pt},
	spaceabove=40pt,
	spacebelow=15pt,
	notebraces={(}{)},
]{problemstyle}

\declaretheorem[style=problemstyle, title=Problem]{problemz}
\renewcommand{\theproblem}{\tobangla{problem}}

\title{\Large\vspace{-2.5em}\textbf{14$ ^{\boldmath{\mathrm{th}}} $ HGC Annual Renaissance Carnival '20}\\[.5em] Math Olympiad}
\date{}

\newcommand{\prb}[2]{
	\begin{problem}
		#1
	\end{problem}
	\vspace{-3.5em}
	\begin{problemz}
		#2
	\end{problemz}
	\vspace{-1em}
	\textbf{Answer:}
	\vspace{1em}
}


\begin{document}
	
	\maketitle
	\vspace{-10em}
	
	
	\thispagestyle{empty}
	\textbf{Category}: School Level (Class 7-10)\hfill \textbf{Time}: 1 hour\\
	
	\begin{tcolorbox}[arc=0mm, top=1em, bottom=1.5em, colback=white]
		\textbf{Name:} \qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad \textbf{Class:}\\[.7em]
		\textbf{School:}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[colback=black!4!white, arc=0mm, colframe=black!4!white]
		Write the answers in the indicate spaces. Each question is worth $ 10 $ points.\footnotemark
	\end{tcolorbox}
	
	\vspace{2em}
	
	\prb{$ 7000 $ থেকে $ 8500 $ এর মধ্যে কোন সংখ্যাটির অংকগুলোর যোগফল সবচেয়ে বেশি?}{From $ 7000 $ to $ 8500 $, which number has the highest sum of its digits?}
	
	
	\prb{$ S=2^2+4^2+8^2\dots 512^2 + 1024^2 $ হলে দশমিক সংখ্যাপদ্ধতিতে $ S $ এর এককের ঘরের অংক কত?}{$ S=2^2+4^2+8^2\dots 512^2 + 1024^2 $, then what's the last digit of $ S $ in decimal base?}
	
	\prb{$ ABC $ একটি ত্রিভুজ এবং $ DEFG $ একটি বর্গ। যেখানে $ D, E $ যথাক্রমে $ AB, AC $ রেখার ওপর থাকে এবং $ F, G $ $ BC $ রেখার ওপর থাকে। যদি $ A $ থেকে $ BC $ রেখার দূরত্ব $ 3 $ এবং $ BC=9 $ হয়, তবে $ \square DEFG $ এর পরিসীমা বের কর।}{$ ABC $ is a triangle and $ DEFG $ is a square, where $ D, E $ are located on the lines $ AB $ and $ AC $ respectively. $ F, G $ are located on the line $ BC $. If the perpendicular distance of point $ A $ from the line $ BC $ is $ 3 $, and $ BC=9 $, find the perimeter of $\square DEFG $.}
	
	
	
	\prb{একটি ত্রিভুজের বৃহত্তম বাহুর দৈর্ঘ্য এর ক্ষুদ্রতম বাহুর দৈর্ঘের দ্বিগুণ, এবং এর বৃহত্তম কোণ এর ক্ষুদ্রতম কোণের তিনগুণ। ত্রিভুজটির ক্ষেত্রফল $ 32\sqrt{3} $ হলে এর বৃহত্তম বাহুর দৈর্ঘ্য কত?}{The largest side of a triangle is twice the smallest side and the largest angle is three times the smallest angle. The area of the triangle is $ 32\sqrt{3} $. What is the length of its largest side?}
	
	\thispagestyle{empty}
	
	
	\prb{একটি সমদ্বিবাহু ত্রিভুজ একটি বৃত্তের ভেতর অন্তর্লিখিত আছে। যদি বৃত্তের ব্যাসার্ধ $ 5 $ হয়, তবে এই ত্রিভুজের ক্ষেত্রফল সর্বোচ্চ হতে হলে ত্রিভুজটির বৃহত্তর বাহুর দৈর্ঘ্য কত হতে হবে?}{An isosceles triangle is inscribed in a circle. For its area to be the maximum, what should be the length of the largest side, if the radius of the circle is 5?}
	
	\prb{$ c $ এর সকল বাস্তব মানের সেট নির্ণয় কর, যাদের জন্য $ x^4 = (2x - c)^2 $ সমীকরণটির চারটি ভিন্ন বাস্তব মূল থাকে।}{Find the set of real values of $ c $ for which the equation $ x^4 = (2x - c)^2 $ has four distinct real roots.}

	
	\prb{তোমার ঘরে একটি করে $ 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 $ কেজি ওজনের বাটখারা আছে, এবং বারান্দায় একটি দাঁড়িপাল্লা আছে। তোমার দাঁড়িপাল্লাটি ম্যাজিকাল! এখানের বাম পাল্লায় কোনো বাটখারা রাখলেই তা সাথে সাথেই দ্বিগুণ হয়ে যায়। তুমি প্রতিবার $ 3 $টি করে বাটখারা এনে দাড়িপাল্লায় এমনভাবে রাখছো যেন দাঁড়িপাল্লা কোনোদিকে হেলে না পরে। প্রতিবার আনতে গিয়ে তুমি আবার তোমার ভার বহন করার ক্ষমতা $ 3 $ কেজি করে কমিয়ে ফেলছ। প্রথমে যদি তোমার ভার বহন করার ক্ষমতা $ 20 $ কেজি থাকে, তবে কতভাবে তুমি সবগুলো বাটখারা দাড়িপাল্লায় বসাতে পারবে?}{You have one piece of each $ 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 $ kg weights in your home and a magical balance in your veranda. Each time, you take $ 3 $ weights and place them on the balance so that it stays stable. But everytime you do this, you lose your ability to carry the weights by $ 3 $kg. If at the beginning you could carry $ 20 $kg weight, then in how many ways can you transfer all the weights to the balance?}
	
	\footnotetext{Due to some technical difficulties with \hologo{LaTeX} (and the typesetter's inabilities), the numbers beside \textbf{Problem} that were supposed to be in English are in Bengali. Sorry about that :3}
	
\end{document}